 22:47,  4 марта 2019
США продлили санкции против России
Президент США Дональд Трамп в связи с ситуацией на Украине продлил на год антироссийские санкции. Об этом говорится в заявлении Белого дома.В документе отмечается, что действия России по-прежнему представляют чрезвычайную угрозу национальной безопасности и внешней политике США. Ограничительные меры будут действовать до 6 марта 2020 года.В середине февраля США анонсировали новый пакет санкций против РФ. В качестве причин называются вмешательство Москвы в работу демократических институтов за рубежом и инцидент в Керченском проливе.В 2014 году США, страны Евросоюза и некоторые другие государства ввели санкции против России из-за присоединения Крыма и вооруженного конфликта в Донбассе. В ответ Москва запретила импорт продовольствия из большинства государств, поддержавших ограничительные меры.
